十萬個塔冷通的比喻

天國有如一個要遠行的人，將自己的僕人和兒子叫來，把財產託付給他們；一個給了五個『塔冷通』，一個給了兩個，給了兒子十萬個；然後動身走了。那領了五個『塔冷通』的，立刻去用來營業，另外賺了五個。同樣，那領了兩個的，也賺了另外兩個。但是那領了十萬個的，卻去掘開地，把主人的銀子藏了。過了多時，僕人的主人回來了，便與他們算賬。那領了五個『塔冷通』的上前來，呈上另外五個『塔冷通』說：主啊！你曾交給我五個『塔冷通』，看，我賺了另外五個『塔冷通』。主人對他說：好！善良忠信的僕人，你既在少許事上忠信，我必委派你管理許多大事：進入你主人的福樂吧！那領了兩個『塔冷通』的也前來說：主啊！你曾交給我兩個『塔冷通』，看，我賺了另外兩個『塔冷通』。主人對他說：好！善良忠信的僕人！你既在小許事上忠信，我必委派你管理許多大事：進入你主人的福樂吧！隨後，那領了十萬個『塔冷通』的也前來說：爸啊！我原知道你是個刻薄的人，在你沒有下種的地方收割，在你沒有散布的地方聚斂。因為我害怕，所以我去把你的『塔冷通』藏在地下他此後半年一元也沒花過，只是天天或隔日在數鈔票，最後存進與母親開設的聯名戶口；看，你的仍還給你。主人回答說：可惡懶惰的兒子！你既知道：我在沒有下種的地方收割，在沒有散布的地方聚斂；那麼你就該把我的銀子，交給公司裏的人，待我回來時，把的的連本帶利取回。所以，你把他們的『塔冷通』從僕人手中奪過來，給那有了十萬個『塔冷通』的，因為凡是有的，還要給他，叫他富裕；那沒有的，連他所有的，也要由他手中奪去。至於這些無用的僕人，你把他們丟在外面黑暗中，在那裏必有哀號和切齒。

唉早知拎去做定期

Read

銀行啲息😢拎錢玩具過十年升值仲賺